\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% Use XeTeX to get easier font specification.
\usepackage{fontspec}  % Allow system fonts to be specified.
\usepackage{xeCJK}  % Handle Han characters.
\usepackage[dvipsnames, x11names, svgnames]{xcolor}  % More colour options.
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text, Scale=MatchLowercase}
\renewcommand{\small}{\fontsize{9}{11}\selectfont}
\setmainfont{Charis SIL}
\setmonofont{Linux Biolinum O}
\newfontfamily{\gloss}{Charis SIL}
\newfontfamily{\tag}{Liberation Sans}
\newCJKfontfamily\chinese{AR PL UKai CN}

\usepackage[british]{babel}
\usepackage[nodayofweek]{datetime}
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}

% \setlength{\parskip}{5mm plus4mm minus3mm}

\usepackage{expex}  % Produce tiered, aligned output.
\defineglwlevels{c}  % Make an additional ExPex tier available.
\lingset  % Set attributes for ExPex.
{
    everyglpreamble={\tt \spaceskip=.5em plus .1em},
    everygla={\bfseries},  % set the example in bold, and use the transcript font
    everyglb={\small\gloss},  % set glosses in Charis SIL
    everyglc={\tag},  % set tags in Charis SIL
    everyglft={\itshape\gloss},  % set the translation in Liberation Sans
    %aboveglftskip=-2ex,  % move the translation tier up a bit so that the trailing citations aren't so far away
    glhangstyle=none
}

% Thanks to Manas Tungare (http://manas.tungare.name/software/latex) for these settings.
\setlength{\paperwidth}{210mm}
\setlength{\paperheight}{297mm}

\setlength{\textwidth}{160mm}
\setlength{\textheight}{247mm}

\setlength{\evensidemargin}{1in}
\setlength{\oddsidemargin}{0in}
\setlength{\topmargin}{-0.5in}

% \definecolor{cadmiumgreen}{rgb}{0.0, 0.42, 0.24}

\title{atext}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\ex
\begingl
\gla Mae Lois yn gwneud cacen .  //
\glc is.V.3S.PRES Lois.NAME PRT make.V.INFIN cake.N.F.SG PUNC.FULLSTOP  //
\glft \textcolor{Gray}{is} \textcolor{Gray}{Lois} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{make} \textcolor{Gray}{cake} \textcolor{Gray}{.}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla A fydd rhywfaint o 'r arian hwn yn cael ei ddefnyddio i sicrhau bod modd defnyddio tocynnau rhatach yn Lloegr yn ogystal ag yng Nghymru ?  //
\glc PRT.INT will-be.V.3S.FUT+sm amount.N.M.SG of.PREP the.DET.DEF money.N.M.SG this.ADJ.DEM.M.SG.NEAR PRT get.V.INFIN his.ADJ.POSS.M.3S use.V.INFIN+sm to.PREP assure.V.INFIN that.V.INFIN means.N.M.SG use.V.INFIN ticket.N.M.PL cheaper.ADJ.COMP in.PREP England.NAME.F.SG.PLACE → as.well.ADJ.EQ as.PREP in.PREP Wales.NAME.F.SG.PLACE+nm PUNC.QUESTMARK  //
\glft \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{will-be} \textcolor{Gray}{amount} \textcolor{Gray}{of} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{money} \textcolor{Gray}{this} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{get} \textcolor{Gray}{his} \textcolor{Gray}{use} \textcolor{Gray}{to} \textcolor{Gray}{assure} \textcolor{Gray}{that} \textcolor{Gray}{means} \textcolor{Gray}{use} \textcolor{Gray}{ticket} \textcolor{Gray}{cheaper} \textcolor{Gray}{in} \textcolor{Gray}{England} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{as well} \textcolor{Gray}{as} \textcolor{Gray}{in} \textcolor{Gray}{Wales} \textcolor{Gray}{?}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla Roedd yn bleser gennyf weld y Dirprwy Weinidog dros Blant yn cyhoeddi buddsoddiad o £ 3 miliwn \textcolor{red}{yn} rhaglen Teuluoedd yn Gyntaf cyn y Nadolig .  //
\glc was.V.3S.IMPERF PRT pleasure.N.M.SG+sm with.me.PREP+PRON.1S see.V.INFIN+sm the.DET.DEF Deputy.NQ.M.SG Minister.N.M.SG+sm over.PREP+sm Child.N.M.PL+sm PRT publish.V.INFIN investment.N.M.SG of.PREP £.CURR.POUND 3.NUMBER.DECIMAL million.N.F.SG \textcolor{red}{in.PREP$\sim$PRT} programme.N.F.SG Family.N.M.PL PRT first.ORD+sm before.PREP the.DET.DEF Christmas.N.M.SG PUNC.FULLSTOP  //
\glft \textcolor{Gray}{was} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{pleasure} \textcolor{Gray}{with me} \textcolor{Gray}{see} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{Deputy} \textcolor{Gray}{Minister} \textcolor{Gray}{over} \textcolor{Gray}{Child} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{publish} \textcolor{Gray}{investment} \textcolor{Gray}{of} \textcolor{Gray}{£} \textcolor{Gray}{3} \textcolor{Gray}{million} \textcolor{Gray}{in} \textcolor{Gray}{programme} \textcolor{Gray}{Family} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{first} \textcolor{Gray}{before} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{Christmas} \textcolor{Gray}{.}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla A ydych chi felly 'n cefnogi mwy o dreth ar fonysau bancwyr neu a ydych chi , fel gweddill eich plaid , yn dweud ein bod oll \textcolor{red}{yn} rhan o hyn gyda 'n gilydd , ond bod rhai ynddi 'n fwy nag eraill ?  //
\glc PRT.INT be.V.2P.PRES you.PRON.2P thus.ADV PRT support.V.INFIN more.ADJ.COMP of.PREP tax.N.F.SG+sm on.PREP bonus.N.M.PL+sm banker.N.M.PL or.CONJ PRT.INT be.V.2P.PRES you.PRON.2P PUNC.COMMA like.CONJ remainder.N.M.SG your.ADJ.POSS.2P party.N.F.SG PUNC.COMMA PRT say.V.INFIN our.ADJ.POSS.1P be.V.INFIN all.ADJ \textcolor{red}{in.PREP$\sim$PRT} part.N.F.SG of.PREP this.PRON.DEM.SP.NEAR with.PREP PRT other.N.M.SG+sm PUNC.COMMA but.CONJ be.V.INFIN some.PRON in.her.PREP+PRON.F.3S PRT more.ADJ.COMP+sm than.CONJ others.ADJ.PL PUNC.QUESTMARK  //
\glft \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{you} \textcolor{Gray}{thus} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{support} \textcolor{Gray}{more} \textcolor{Gray}{of} \textcolor{Gray}{tax} \textcolor{Gray}{on} \textcolor{Gray}{bonus} \textcolor{Gray}{banker} \textcolor{Gray}{or} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{you} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{like} \textcolor{Gray}{remainder} \textcolor{Gray}{your} \textcolor{Gray}{party} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{say} \textcolor{Gray}{our} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{all} \textcolor{Gray}{in} \textcolor{Gray}{part} \textcolor{Gray}{of} \textcolor{Gray}{this} \textcolor{Gray}{with} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{other} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{but} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{some} \textcolor{Gray}{in her} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{more} \textcolor{Gray}{than} \textcolor{Gray}{others} \textcolor{Gray}{?}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla Argyfwng 2010  //
\glc Emergency.N.M.SG 2010.NUMBER.ARABIC  //
\glft \textcolor{Gray}{Emergency} \textcolor{Gray}{2010}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla Maent wedi ymrwymo i wneud hynny , ac maent yn gweithio mor galed ag y gallant , ond mae agweddau cyfreithiol ar hyn , ac ni all y Llywodraeth — Llaw farw dibyniaeth wladol sosialaidd yw hyn .  //
\glc be.V.3P.PRES after.PREP commit.oneself.V.INFIN to.PREP do.V.INFIN+sm that.PRON.DEM.SP.FAR PUNC.COMMA and.CONJ be.V.3P.PRES PRT work.V.INFIN so.ADV hard.ADJ+sm with.PREP the.DET.DEF gallant.ENG.UNSPEC PUNC.COMMA but.CONJ is.V.3S.PRES aspect.N.F.PL legal.ADJ on.PREP this.PRON.DEM.SP.NEAR PUNC.COMMA and.CONJ not.PRT.NEG can.V.3S.PRES+sm the.DET.DEF Government.N.F.SG PUNC.EMDASH Hand.N.F.SG dead.ADJ+sm dependency.N.F.SG national.ADJ+sm socialist.ADJ is.V.3S.PRES this.PRON.DEM.SP.NEAR PUNC.FULLSTOP  //
\glft \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{after} \textcolor{Gray}{commit oneself} \textcolor{Gray}{to} \textcolor{Gray}{do} \textcolor{Gray}{that} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{and} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{work} \textcolor{Gray}{so} \textcolor{Gray}{hard} \textcolor{Gray}{with} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{gallant} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{but} \textcolor{Gray}{is} \textcolor{Gray}{aspect} \textcolor{Gray}{legal} \textcolor{Gray}{on} \textcolor{Gray}{this} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{and} \textcolor{Gray}{not} \textcolor{Gray}{can} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{Government} \textcolor{Gray}{—} \textcolor{Gray}{Hand} \textcolor{Gray}{dead} \textcolor{Gray}{dependency} \textcolor{Gray}{national} \textcolor{Gray}{socialist} \textcolor{Gray}{is} \textcolor{Gray}{this} \textcolor{Gray}{.}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla Rydym yn gwrando arnoch yn siarad am gefnogi 'r economi , ac yna rydych yn cyflwyno cynigion fel hwn .  //
\glc be.V.1P.PRES PRT listen.V.INFIN on.you.PREP+PRON.2P PRT talk.V.INFIN for.PREP support.V.INFIN+sm the.DET.DEF economy.N.MF.SG PUNC.COMMA and.CONJ there.ADV be.V.2P.PRES PRT introduce.V.INFIN proposals.N.M.PL like.CONJ this.PRON.DEM.M.SG.NEAR PUNC.FULLSTOP  //
\glft \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{listen} \textcolor{Gray}{on you} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{talk} \textcolor{Gray}{for} \textcolor{Gray}{support} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{economy} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{and} \textcolor{Gray}{there} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{introduce} \textcolor{Gray}{proposals} \textcolor{Gray}{like} \textcolor{Gray}{this} \textcolor{Gray}{.}  //
\endgl
\xe

\ex
\begingl
\gla Hyd y gwn i , nid yw awdurdodau lleol wedi clywed eto gan y Llywodraeth i ddweud bod y cynllun yn mynd i gael ei gyflwyno fesul cam , felly ni allwn ond tybio ei fod ar fin dod i ben .  //
\glc As.far.N.M.SG that.PRON.REL know.V.1S.PRES I.PRON.1S PUNC.COMMA not.PRT.NEG is.V.3S.PRES authority.N.MF.PL local.ADJ after.PREP hear.V.INFIN again.ADV by.PREP the.DET.DEF Government.N.F.SG to.PREP say.V.INFIN+sm that.V.INFIN the.DET.DEF plan.N.M.SG PRT go.V.INFIN to.PREP get.V.INFIN+sm his.ADJ.POSS.M.3S introduce.V.INFIN+sm per.ADV step.N.M.SG PUNC.COMMA thus.ADV not.PRT.NEG can.V.1P.PRES+sm but.CONJ suppose.V.INFIN his.ADJ.POSS.M.3S be.V.INFIN+sm → about.to.ADV+sm come.V.INFIN to.PREP end.N.M.SG+sm PUNC.FULLSTOP  //
\glft \textcolor{Gray}{As far} \textcolor{Gray}{that} \textcolor{Gray}{know} \textcolor{Gray}{I} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{not} \textcolor{Gray}{is} \textcolor{Gray}{authority} \textcolor{Gray}{local} \textcolor{Gray}{after} \textcolor{Gray}{hear} \textcolor{Gray}{again} \textcolor{Gray}{by} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{Government} \textcolor{Gray}{to} \textcolor{Gray}{say} \textcolor{Gray}{that} \textcolor{Gray}{the} \textcolor{Gray}{plan} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{go} \textcolor{Gray}{to} \textcolor{Gray}{get} \textcolor{Gray}{his} \textcolor{Gray}{introduce} \textcolor{Gray}{per} \textcolor{Gray}{step} \textcolor{Gray}{,} \textcolor{Gray}{thus} \textcolor{Gray}{not} \textcolor{Gray}{can} \textcolor{Gray}{but} \textcolor{Gray}{suppose} \textcolor{Gray}{his} \textcolor{Gray}{be} \textcolor{Gray}{} \textcolor{Gray}{about to} \textcolor{Gray}{come} \textcolor{Gray}{to} \textcolor{Gray}{end} \textcolor{Gray}{.}  //
\endgl
\xe


\vfill

\begin{flushright}
{\scriptsize Generated on \longdate\today\ with Autoglosser2 on Ubuntu 14.04.}
\end{flushright}

\end{document}